% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
%--8<-------------------------------------------------------
\documentclass[10pt,a4paper]{memoir}
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage[utf8]{inputenc}   Non va bene con LuaLaTeX !!!
\usepackage[italian]{babel} 
\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm}
\usepackage{ulem}
\RequirePackage[colorlinks, hyperindex, pagebackref,
                linkcolor=blue, filecolor=blue,
                citecolor = black, urlcolor=blue]{hyperref}

\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{most}
\usepackage{lipsum}

\theoremstyle{plain}

\newcommand{\coloross}{violet}
\newcommand{\colortcblist}{green}

\DeclareTCBListing{latexlistingbox}{ s O{} m }{%
colback = \colortcblist!5!white,
colframe = \colortcblist!75!black,
fonttitle = \bfseries,
IfBooleanTF = {#1}{}{listing side text},
title={#3},#2}

\tcbset{
ossstyle/.style={fonttitle=\bfseries\upshape, fontupper=\slshape,
arc=0mm, colback=\coloross!5!white, colframe=\coloross!50!black,
theorem style=plain, coltitle=\coloross!30!black}
}

\newtcbtheorem[number within=chapter]{osservazione}{Osservazione}
              {ossstyle}{oss}

\begin{document}

\chapter{Problem with tcolorbox and LuaLaTeX}

\paragraph{Osservazioni}
Due ambienti per le osservazioni.

\begin{latexlistingbox}*{Osservazione}
\begin{osservazione}{Osservazione molto molto interessante}{terzaoss}
Questo è il contenuto di una osservazione.
\end{osservazione}

There may be a reference to the observation in the text: \\
observation number: \ref{oss:terzaoss};\\
title of the observation: \nameref{oss:terzaoss};\\
observation page: \pageref{oss:terzaoss}.
\end{latexlistingbox}

\end{document}
%--8<-------------------------------------------------------
